\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[MeX]{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}

%opening
\title{Wydział Matematyki i Informatyki Uniwersytetu
Warmińsko-Mazurskiego}
\author{Adam Rembiewski}
\date{17 października 2017}
\begin{document}

\maketitle



\section{Wydział Matematyki i Informatyki Uniwersytetu Warmińsko-Mazurskiego}
\textbf{Wydział Matematyki i Informatyki Uniwersytetu Warmińsko-Mazurskiego} (WMiI) – wydział
Uniwersytetu Warmińsko-Mazurskiego w Olsztynie oferujący studia na dwóch kierunkach:
\begin{itemize} \itemsep1pt \parskip0pt \parsep0pt
\item Informatyka
\item Matematyka
\end{itemize}
w trybie studiów stacjonarnych i niestacjonarnych. Ponadto oferuje studia podyplomowe.


Wydział zatrudnia 8 profesorów, 14 doktorów habilitowanych, 53 doktorów i 28 magistrów.

\section{Misja}

Misją Wydziału jest:
\begin{itemize} \itemsep1pt \parskip0pt \parsep0pt
\item Kształcenie matematyków zdolnych do udziału w rozwijaniu matematyki i jej stosowania w innych działach wiedzy i w praktyce;
\item Kształcenie nauczycieli matematyki, nauczycieli matematyki z fizyką a także nauczycieli informatyki;
\item Kształcenie profesjonalnych informatyków dla potrzeb gospodarki, administracji, szkolnictwa oraz życia społecznego;
\item Nauczanie matematyki i jej działów specjalnych jak statystyka matematyczna, ekonometria,
biomatematyka, ekologia matematyczna, metody numeryczne; fizyki a w razie potrzeby i podstaw
informatyki na wszystkich wydziałach UWM.
\end{itemize}
\section{Opis kierunków[1]}
Na kierunku Informatyka prowadzone są studia stacjonarne i niestacjonarne:

\begin{itemize} \itemsep1pt \parskip0pt \parsep0pt
\item studia pierwszego stopnia – inżynierskie (7 sem.), sp. inżynieria systemów informatycznych, informatyka
ogólna
\item studia drugiego stopnia – magisterskie (4 sem.), sp. techniki multimedialne, projektowanie systemów
informatycznych i sieci komputerowych
\end{itemize}
Na kierunku Matematyka prowadzone są studia stacjonarne:
\begin{itemize} \itemsep1pt \parskip0pt \parsep0pt
\item studia pierwszego stopnia – licencjackie (6 sem.), sp. nauczanie matematyki, matematyka stosowana
\item studia drugiego stopnia – magisterskie (4 sem.), sp. nauczanie matematyki, matematyka stosowana
\end{itemize}
oraz studia niestacjonarne:
\begin{itemize} \itemsep1pt \parskip0pt \parsep0pt
\item studia drugiego stopnia – magisterskie (4 sem.), sp. nauczanie matematyki
\end{itemize}
Państwowa Komisja Akredytacyjna w dniu 19 marca 2009r. oceniła pozytywnie jakość kształcenia na kierunku
Matematyka, natomiast w dniu 12 marca 2015r. oceniła pozytywnie jakość kształcenia na kierunku
Informatyka [2]
\section{Struktura organizacyjna}

Katedry:
\begin{itemize} \itemsep1pt \parskip0pt \parsep0pt
\item Katedra Algebry i Geometrii
\item Katedra Analizy i Równań Różniczkowych
\item Katedra Analizy Zespolonej
\item Katedra Fizyki i Metod Komputerowych
\item Katedra Fizyki Relatywistycznej
\item Katedra Informatyki i Badań Operacyjnych
\item Katedra Matematyki Dyskretnej i Teoretycznych Podstaw Informatyki
\item Katedra Matematyki Stosowanej
\item Katedra Metod Matematycznych Informatyki
\item Katedra Multimediów i Grafiki Komputerowej
\end{itemize}
Ośrodki:
\begin{itemize} \itemsep1pt \parskip0pt \parsep0pt
\item Ośrodek Informatyczno-Sieciowy
\end{itemize}

\end{itemize}
\end{document}